[等睇拖到2047] 港珠澳致命工業意外獨立調查完成 路政署說暫不公開

港珠澳大橋發生造成兩死三傷的工業意外, 路政署獨立調查專責小組完成調查.路政署表示, 會將調查報告轉交執法部門跟進, 現階段不公開調查報告內容.
事發時工作台鬆脫, 兩名工人墮海死亡. 調查專責小組上星期五向路政署署長, 提交調查報告. 路政署晚上發出新聞稿, 表示致命工業意外的詳細原因及相關法律責任問題, 有待執法部門及可能展開的死因聆訊跟進, 有關部門必定會嚴正處理事件. 由於公開專責小組的調查報告內容, 可能影響執法部門的調查, 以及日後可能出現的檢控程序, 因此現階段不宜公開調查報告內容.
另外政府亦會就調查結果及按嚴重性, 向涉事承建商及顧問公司採取合適的規管行動, 如果嚴重違規, 可以暫停競投政府工程資格.